學童小一叩門片 請crew上遊艇拍攝 校長：顯示日常生活最重要

全文

學童小一叩門片 請crew上遊艇拍攝
校長：顯示日常生活最重要

【本報訊】小一統一派位結果周三揭盅，家長周三至周四將收到郵遞通知派位結果。雖說今年獲派首三志願的整體滿意率創九年新高，然而據四位受訪校長估計，「叩門」人數或與過去相若。疫潮下個別學校改以拍短片形式取錄學生及取消小組討論環節，基本上面見人數、面試內容沒大改變。四位來自不同類型小學的校長接受本報訪問，談叩門面試重點，家長多少可看出端倪，為叩門作最後預備。

記者：羅惠儀

35校網黃埔宣道小學在區內備受家長推崇，每年平均收到逾300個候補生申請，爭奪約15個叩門學額（每班三個學額計）。受疫潮影響，該校取消面試，改由家長為子女拍攝一段五至七分鐘的短片，內容包括自我介紹；語言、數理及體藝等範疇的學習狀況；分享閱讀習慣及。。。。。。。。。。

蔡婉英校長指校方能判別面試是否反映真實。梁志永攝

陳淑儀校長稱希望透過面談了解家長與子女的溝通狀況。

每年的小一統一派位是許多家長嚴陣以待的大日子，結果稍有差池便要安排叩門。

為子女選擇合適的學校可對孩子成長有莫大幫助。資料圖片

鍥而不捨或可突圍

校長蔡婉英強調，家長不用在拍攝技巧大費周章，太「專業」的拍攝手法往往流於造作：「我們真的不是看（拍攝、剪接）效果，片段要多華麗，家長不用花錢找公。。。。。。。。。。。。表達到小朋友的個性，說話能力，甚至他喜歡唱歌、講故事、跳舞，可錄影部份。」

她指出，。。。。。。。。。。自己，做一些動作是否真摯，我們看得出的──怎樣從中揀出適合我們的學生？是否喜歡音樂、閱讀，家長是否重視英文等，這些特質配合得到，我們便從中甄選。」

訪問拍攝的地方，是特別設置的英文圖書館，蔡婉英透露，學校重視。。。。。。。。。。Portfolio）供學校參考。「我覺得有考過都可以告訴學校，都是會參考的資料。」

鍥而不捨投寄「求位信」能否以誠意打動學校？蔡婉英分享道，過往曾取錄過一位就算叩門也非候補名單內的學生，而該名學生家長確實不斷寄「求位信」令她印象深刻：「基本上。。。。。。。。。

帶同作品面試加分

屬於深水埗40校網的中華基督教協和小學（長沙灣）歷年叩門者眾，校長蔡世鴻指，去年460人報名，取錄約25人。。。。。。。。。。望『硬銷』你的孩子，將所有獎盃放在我們面前，學校希望見到孩子日常生活學習，了解他們多些。」

蔡世鴻期望取錄有自主學習能力、。。。。。。。。。。。並不知道，那位學生是老師『打交叉』──那是因為有特別問題才這樣……最後我跟老師了解，原來那男生正是周圍跑。」

位於油尖旺區的油蔴地天主教小學（海泓道）屬31校網熱門學校，去年叩門人數約600人，取錄名額20個。校方今年會面試所有申請者，首輪只見學生，次輪則同時見家長。。。。。。。。。。非全職媽媽可跟進功課便佔優，校方純粹想了解家長與子女的溝通狀況。

今年因疫潮關係，校方將主要面見家長及學生，並且將每個面試之間的時間延長，並加開多些班房作面試，以免聚眾。學生單獨面試形式，主要朗讀中、英文句子、故事書，部份普通話題目等；老師會口頭詢問情境題目考解難。。。。。。。。。。

Portfolio簡潔即可

至於九龍城區名校34校網，啟晴邨內的聖公會聖十架小學亦納入此校網。校長陳頌康指，校方只設一輪面試，分別面見家長和學生；學生需準備一本圖書，跟老師講故事。。。。。。。。。。。。。見面時會問你，學校的學術如何？是否多測驗、功課……我回應學校是走開放、多元（發展），其實，很見到對學校並不認識，相對不想揀這些學生。」

對於家長製作的。。。。。。。。。。。。要給學校引證一些資料罷了。」不過，若學生面考試即席展示特別才華的作品，如畫作，他反而印象深刻，亦容許面試學生有這個發揮空間，把握短短面試時間一展實力。

小一
面試
統一派位
叩門

個miss好似幾正

全文比完link 再copy and paste 哂全文出黎